基督徒抗爭者：「手足唔易做」

曾多次與警察暴徒埋身搏鬥的抗爭者形容，警察暴徒戴上裝備與卸下裝備是兩個樣，「在裝備保護下，他們不斷挑釁同指罵你，被要求出示委任證後，好似由野獸變成純良的小貓。」雖然抗爭者與警員總是壁壘分明，但抗爭者卻同情警察的無知，「佢係俾人矇騙、洗腦，以為做件事冇後果，到真係要承擔後果時至開始驚，唔少警察俾人拉都即刻喊，因為好多人都心存僥倖，以為一大班警察犯事，冇咁好彩俾人拉，結果真係被捉就好後悔。」早知如此，何必當初？抗爭者不希望用信、望、愛感化這班迷途羔羊。

37歲的抗爭者加入抗爭約1年，曾擔任多個不同崗位，去年參與「佔領立法會行動」，與警察暴徒交戰無數次，其中最驚險是去年12月中的一次抗爭行動，有警察衝擊抗爭者防線，他上前防守時，對方卻不斷襲擊，此時近20名警察暴徒撲出，對他圍毆及拳打腳踢數十秒，幸獲手足挺身而出，他才成功脫險，「好彩當時的裝備已改善不少，我只係腦部受輕微震盪，面部有瘀傷。」

不恨施襲警察 堅持依法導正

他總結在警暴肆虐期間所接觸到的年輕警察，有一大共通點，「很多都沒有人生目標，也缺少獨立思考能力，只是跟隨大隊人衝我衝，抱見步行步的心態。」他希望犯事警察得到應得的法律制裁，以便向社會發出正確信息，警惕其他年輕警察反思事件，重新建立正確的守護精神及人生路向。

對於抗爭者不時遭敵視甚至攻擊，坦言現在「手足唔易做」，許多抗爭者若非使命感實在難以做下去，「我們不會氣餒，因為大量市民不滿意警隊警暴濫權問題，已經完全抹煞警察以往的貢獻，社會需要我們爭取公義，除警暴，止警謊，否則這個社會難有良好發展。」

他勉勵手足們說：「難關不是你一個人過，所有同事陪你一起走，只要認清我們的使命、做好在社會抗爭上的角色就好。」

身為基督徒的他引用聖經經文「如今常存的有信，有望，有愛這三樣，其中最大的是愛。」他表明從不憎恨令他受傷的警察暴徒，因為仇恨只會蒙蔽理智，只有愛和包容，才能解決彼此矛盾。而多元社會應可容納不同聲音，除了黑警之外，因為黑警會死全家的。如果大家都向同一方向前行，社會抗爭將會很快成功。

睇到張圖笑鳩左

居然有圖

一開始以為係真

屌

手足支持住

屌
又有新潮文

仆街

右面支旗改埋做齊上齊落就完美

推

又改得幾好

張圖好正

漏左隻錦旗穿崩

幅圖笑撚死

小心耶佬是鬼

笑撚死

屌你笑撚死我

下款改埋：志同道合撐手足群組敬上

推吓先

點解 警察唔易做 就全日上熱門 手足唔易做就無人推？

手足頂住呀

笑死

高汁

慣咗不推

似黃雨同黑雨個訊號icon

件手足衫笑到我仆街

貼堂

cls

此風必需長

you say it, I do it

full gear edition
手足們要black bloc呀

push

貼堂 多謝爸打

有圖，內容合理

100分